<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Movie on guobingyi</title>
    <link>https://guobingyi.github.io/movie/</link>
    <description>Recent content in Movie on guobingyi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Mar 2021 19:16:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://guobingyi.github.io/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Blind Side</title>
      <link>https://guobingyi.github.io/movie/the-blind-side/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 19:16:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guobingyi.github.io/movie/the-blind-side/</guid>
      <description>弱点  不以善小而不为,不以恶小而为之。
 不知道为什么，自从手机内存不够后，微信又开通了视频频道后，我比较喜欢刷视频，因为这样总感觉到时间过得快些。不小心刷到了这部电影《弱点》，感觉还不错，所以第一时间下载了电影，准备和老婆一起看一下，可惜最后还是我自己先看了。
故事的开始就让人挺揪心的，黑人的题材，基督徒的学习，真人故事改编，但是却让我感受到什么叫做大爱无疆。或许，不论什么人，能够接受一个黑人，并且还要留宿一晚，我觉得都得很大的心理能量。但是这个女主人做到了，有钱，并且非常又爱心，当然，这个爱心都是在她一步一步的去做，慢慢获得的。别的不说，她首先从帮助别人那里获得力量，而家人又从她身上获得力量。就这样，把爱进行传递。改写了我对有钱人的认识，我一直都以为有钱人会过得小心翼翼，但是女主家没有。他们家也参加各种体育活动，并且过的很正常，并不炫徘。难道说大家都很有钱，并不是这样的，比如像迈克这样的人都生活在这个校园里。他们家真的太有钱了，男主继承了好几个街道的餐馆，开着宝马X5，女主好像也是大户人家，开着宝马7系。住着独栋别墅。这样的生活，在路边看到一个男孩就带回家给他住一晚，并且这个男的是黑人，我震惊了。所以，有时候又不得不相信，好人有好报。我以为只有物质条件到一定的高度才会这样做，但是同样是个修理工人，却帮助迈克找到了这所学校，从此给迈克带来了好运。但是他们家庭却因为迈克的到来而不得不做出选择。也或许，像女主一样的才可以这样简单的处理这样的问题，并直接将高度提高到，是什么样的心态去帮助迈克。我像就是送人玫瑰，手留余香的道理吧。她给予迈克的同时，自己也得到了滋养，当然，我觉得最主要的是她的孩子为此也将变得更加优秀，所以富不到三代的说法，在他们那里就不存在了。因为，他们的家族里都以这种模式下去，怎么可能去落幕呢？太启发人了。这样，不断的从好的方面发展下去。可惜，我有时候听到的，就是因为做个好人，却搭上了性命，这个又是什么呢？或许，如女主一样，还得需要智慧吧！
感人，感悟。看完后，心情舒适。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenet</title>
      <link>https://guobingyi.github.io/movie/tenet/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 16:56:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guobingyi.github.io/movie/tenet/</guid>
      <description>信条  其实，并不喜欢这样的电影，看着累。  信条这部电影算是最近看的有点辛苦的，毕竟时间逆转还是比较新的概念。但是从演员和制片方来说，都比较不错。因为最近都没有怎么看电影，更多的时间还是放到了家里的事。
电影的概念比较新，这个是原来从未看过的情节。想起网络上有个段子，说如何30天精通C++一样，就是通过30年的努力，回到过去30天后，干掉自己，然后说自己30天精通了C++。当然，我也知道，这个是不可能的，而电影却像倒带一样的体验。不知道是新的概念打动了我，还是最近的电影荒。可是，在电影的下载网站中对这个电影可是标红，推荐的。我却觉得一般，比较太多的铺垫，生怕观众看不懂一样，很多时候都是草草收场，讲的不深，却留下了很多的疑点，和自己原来的知识体系网完全不一样，难到说这个就是科幻电影的精彩之处吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mosul</title>
      <link>https://guobingyi.github.io/movie/mosul/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 08:30:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guobingyi.github.io/movie/mosul/</guid>
      <description>血战摩苏尔  真实的，才是好电影。
 推荐指数：⭐️⭐️⭐️⭐️
一直以来我都被斩首的视频困扰，毕竟那么多年了，还不能忘记。我记得是大学的时候，不小心看到的，那个时候真的记得非常恐怖。虽然电影中再次看到，但是真实的视频无法忘却。我那个时候就对恐怖组织非常痛恨，痛恨他们对生命的无视。
电影是 网飞(Netflix) 公司拍摄的，质量过硬，从开始就一直让人喘不过气来。我感觉我看电影的习惯都是从开头开始的，如果开头就让人感觉有意思，那么到后面也会是过瘾的。或许也是因为年龄和时间的问题，我越来越挑剔，并不像原来一样，只要有电影就看。也或许是刚刚开始，我就拉着大致过了一下，所以觉得这个电影可以看。
如果没有看到的就不要继续了，看完再来，我开始介绍剧情了。当然，是我看懂的剧情。电影开头，警察和悍匪展开了枪战，悍匪很快占据上风，年轻的小警察都快要投降的时候，特种兵S.W.A.T到了。我那个时候还是有点鄙视这种投降的人的，但是生死关头，投降，或许是人生存的本性。毕竟，后头他说他才刚刚参加警队。警察和战士毕竟还是有差距的，警察面对的是坏人，战士面对的是敌人。如果看到整个城市的全貌，我真的怀疑警察这个时候的作用，但是太混乱了，真的，以至于我看完后补了补当时的历史，才发现是真的混乱。尼尼微的特种部队的任务是被调走到安全地带，可惜部队的队员有很多人的家人留在了摩苏尔。队长带领着大家来到这个地方，他们的家园。刚刚在路上遇到小孩的时候，我居然有种以为队长有私心把小孩骗走的感觉，毕竟看过些电影，有些人就是训练小孩子作为战士的。真的，害怕。还好队长把小孩送给人收养，那个时候，真的很感动。片中，队长不断的收拾垃圾，让垃圾归类，我知道队长是一个有问题的人，他是一名教师，很厉害的侦查老师，而本片中第一个解救的人的老师。故事相对比较单薄，没有过多的铺垫，更多的是人性的刻画。比如，特种兵面对投降的敌人，都是直接消灭。很讽刺的刻画了刚刚小警察要投降的画面。小警察也从一个菜鸟很快的成长为一名合格的特种兵。
如果说原来看伊拉克的战争是别国人的视角，那么这部片子就是自己人的视角。我有时候真的很难搞懂，为什么都已经步入现代社会了，为什么受苦受难的还是老百姓。或许，这个问题将一直存在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>极恶非道</title>
      <link>https://guobingyi.github.io/movie/outrage/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 11:21:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guobingyi.github.io/movie/outrage/</guid>
      <description>极恶非道 1-3  yakuza
 三部一口气看完，感觉不错，起码不会为了剧情在继续等待几年，这或许是好多人都想等待，到最后的终章在一睹为快吧！
或许是奔着北野武来的，也或许是网上看到推荐说讲日本黑帮的，但是看完之后，总给人不一样的体验，就是黑帮之间的争斗太血腥了。第一部，大佬们开会吃饭，讨论一个问题，只要级别不一致，对上级的尊重是非常高的，当然，如果要干掉上级也不会心慈手软。和原来看的黑帮所为的道义根本没有可言，只要有钱，什么都可以搞定，当然，背叛也可以，但是，老大都不喜欢背叛的人。我也不知道，为什么老大总要这样来糊弄小弟，到最后也被小弟给做了，第一部的感觉好乱，正如影片中所说的一样，全员恶人。第二部，有点像第一部的复仇，但是，警察的形象实在太真实，所以被领饭盒了。我想，如果社会中存在的话，那么所谓的黑社会也太恐怖了。这仅仅只是讲述了内部的战斗，如果是对外的战斗，那是不是更加恐怖呢？第三部，算是一个总结，终于结束了，出来混，迟早要还的。的确，有不一样的体验感受，过瘾的同时，也在思考，社会发展实在太快了，真的已经到了讲钱的时代。不在是打打杀杀的时代了，我想，也应该文明一点了，但是，还是非常血腥。比较，黑社会的方式就是那么粗暴。
每部都有非常出色的演员，我感觉男性的演员在这里体现的非常棒，都是重量级的人物！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Skeleton Key</title>
      <link>https://guobingyi.github.io/movie/the-skeleton-key/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 20:55:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guobingyi.github.io/movie/the-skeleton-key/</guid>
      <description>万能钥匙  好久没有看到这样的结局了
 第一次看完没有看懂到底要表达什么，赶紧去豆瓣上读了读广大观众的看法。越读就越来越明白了。
整部电影的气氛营造的非常出色，女主角是一个临终关怀的护士。由于和父亲闹矛盾，所以，在父亲病逝的时候，没有能在父亲身边，感到非常遗憾。在看的时候，需要关注没一个细节，因为每个细节都对整部电影起了非常重要的线索。正所谓，细思恐极。其实，最近也看了些电影，都是总觉得，必须是经典才有比较记录下来。所以，这部电影就是。
以前看过一部电影(鬼追人3)，讲述一个老人将人带入灵车，然后不管人们怎么反抗，都逃不出魔手，结局也是老人将逃离的人装如了灵车，那个时候感觉太恐怖了。因为，一般的电影都是好人战胜坏人，皆大欢喜，但是这个结果有点令人感到不一样。我所说的，这个也是，所以又回顾了一下这种心情。
以前，美国电影的怪物属于都会被打死的结果，灵异的很少，我想应该是文化不同导致的，但是现在许多的电影也开始灵异起来。也算是为了迎合不同人的需求，也为了转变吧。
总之，这个电影给人的感觉不错，看过可以放松一下心情，同时也了解了一下异土风情。气氛的营造的确不错，好奇害死猫，这话被体现的淋漓尽致。
完。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>良医第一季</title>
      <link>https://guobingyi.github.io/movie/gooddoctors1/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 11:04:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guobingyi.github.io/movie/gooddoctors1/</guid>
      <description>良医第一季  这样的美剧是心灵的碰撞。
 因为游戏的原因，我又好久没有追美剧了。也因为迷恋着把字写好，而不断买笔的我。我知道，我病了，并且不轻。
不知道什么时候，谁推荐的这个美剧，我看了非常喜欢，但是由于和孩子在一起，因为晚上要玩游戏，因为要写字，因为要和老婆吵架，所以没有能一口气看完。今天，原本是一个人在家的，但是老婆说她去办公室工作了，让我自己考虑去不去，我觉得我一个在家还不是做这样的事情，而老到工作室或许又不一样的感受。
我是对的，我都没有仔细去思考我们到底怎么了？我就是去看良医了。最后的三集非常精彩，每个人物刻画的很真实。我不想评判什么，我也不想为任何的选择而去评论。我知道，没有什么选择是有对错之分的。只有敬畏生命，对爱的人说出真实的感受。
“你是我的全部，我爱你，我也爱你，我更爱你！”
我期待第二季的精彩，同时也为第一季的结束而感到非常欣慰，所以我觉得，这样的美剧我怎么会排斥呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TheMazeRunner</title>
      <link>https://guobingyi.github.io/movie/themazerunner/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 17:01:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guobingyi.github.io/movie/themazerunner/</guid>
      <description>移动迷宫  突然对新的一种观念所打破。
 好久没有看过让自己感觉到喜欢的电影了。当下载了《移动迷宫3：死亡解药》后，感觉这个非常适合自己的口味，所以把《移动迷宫1-2》都下载了来看来，搞笑的是我看到第三部的时候，不清楚为什么Thomas要打Gally一拳的时候，我停下来，从第一部开始看。没有让我失望，每一部都非常精彩，只不过最后的时候，让我非常能够理解一句评语，男猪脚成功摧毁了文明时间，来到一个小岛开始原始生活。或许，大家都忽略了电影中女博士说的，病毒已经通过空气传播，每个人都逃脱不了被感染的命运。这个才是重点，为什么他们为了救一个人，而牺牲了那么多的人。其实，这些人已经被感染了。当然，狂客的首领自己去引爆炸弹，摧毁大门，让其他人冲进去。这个难道就是所谓的没有压迫，就没有反抗吗？知识量有点大，有些东西或许细思恐极吧！
第一部刚刚开始有点无厘头，男猪脚被送到迷宫，采取了回忆法记述当时的情况。但是，对于，原本就是生活在现代社会的人，去一个原始的生活状态下生活，我可以理解为末世吧。为了搞清楚迷宫，这些青年人做出了努力，可惜还是男猪脚来了才出现了最关键的转机。很多东西都来不及叙述，可以理解，毕竟电影要控制时间，可我感觉很多时候或许是为了紧凑感。怪物的出现，居然是人类自己制造的，我当时还是对为什么要训练这些年轻人一脸蒙B。好吧，世界出现了问题，他们通过寻找迷宫来找到答案，如果不是末世题材的，我感觉还是让人不能细品。
第二部开始是以为被好人救了，最后发现还是在WCKD控制，好吧，我从第三部开看第二部就纳闷了，为什么要那么多小孩进行提取血清，而最终起作用的只有Thomas的血清才起作用，那么可以理解为其他的仅仅只是抑制，而Thomas的才是完全解决吧！从那么多的人在女博士的面前获取答案的时候，才发现WCKD其实仅仅只是末世里的一个集团而已，还是很多。那么这个局就太大了&amp;hellip;&amp;hellip;
第三部的感觉是，其实华丽的风光下面，危机重重。我非常觉得可惜，那么好的建筑，那么好的防御，却被轻松的打破，看似坚不可摧，其实是轻松容易。
好吧，末世的片子真的不错，可以从人性上来看到许多问题，也可以看到未来我们的世界会是个什么样子，当然，最主要的是可以看到了大片的样子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6UnderGround</title>
      <link>https://guobingyi.github.io/movie/under-ground/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 16:17:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guobingyi.github.io/movie/under-ground/</guid>
      <description>鬼影特攻  瑞恩·雷诺兹，说起来你应该不知道，但是说《死侍》，你应该就知道了。
 电影从剧情上来说，一般一般，每个队员都有一个代号，Zero One Two Three Four Five Six Seven。不知道为什么，就介绍了男队员和男主角的身份，女队员都没有介绍，不知道是不是我看的是第6部，毕竟我第一次看。所以，抱着这个态度去百度了一下，发现真的就只有这一部呀，那么难道是埋下伏笔，还有后续？不管怎么说，剧情还是有点拖沓，想多介绍的地方却没有，想快速的说明却又一直拖沓。这部片子就是给我这样的感觉，特效，武打，颜值，或许都不算什么。女的不怎么好看，男的不怎么帅，武打呢，哎，那个谁你过来一下。
但是如果是从消遣的看，还是不错的，可以看到喷气飞机，高级商务机。豪车，豪宅，高科技。影片塑造了一个原本可以在全球获得最高财富的人，却把自己死了，做一个鬼魂，来处理政府不能处理的事情。而影片中的故事从土耳其的内政开始，先反应了战争所带来的痛苦和悲惨。给我印象最深的是，本国人居然轰炸自己人，而且炸就炸了，还使用了毒气，太TMD的恐怖了，炸不死你，还不毒死你，就是说一定要搞死你。而不是军队对军队，而是军队对医护救疗难民。只能说，战争真的恐怖，不是闹着玩的，希望和平一直到老，哈利路亚！
男猪脚感觉就是一个救世主，非常符合欧美国家的电影，主角光环，什么都懂，上能制作高科技武器，下能徒手对付高级保镖。牛逼呀，什么都厉害，完全是无懈可击。Two，没有怎么介绍，就是一个女杀手，枪法精湛，武艺高超。当然，最好看的还是那对眼睛，蓝色呀。Three，全职杀手，我感觉是他母亲非常不喜欢他，感觉他做的事情非常可怕。当然，电影也说出了他为什么金盆洗手，是由于他一次执行任务，杀了没有母亲的孩子的父亲，我去，好绕。一下子感觉人生不应该这样。Five，是一个女生，医疗兵。感觉也没有什么特色呀，就做一下客场。Six，开场飚了一趟车就挂了，但是一般都是人都有自我保护能力，但是为什么他要开的让自己挂，而不是主角呢？Seven，就厉害了，前三角洲队员，原来用狙击枪的，现在什么都用的麻利。后面，Three和Two居然有一腿了。哎，什么都是导演说了算。最最最，让我受不了的是，弟弟为了政权，让哥哥被乱拳打死，太不合乎常理了。当然，剧情嘛，就是好人营救世界，坏人灭亡。非常符合人性的需求。
怎么说呢？如果来者不拒的话，那还是可以看看的，如果觉得浪费时间的话，那还是算了，毕竟这样的片子还是多的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ad Astra</title>
      <link>https://guobingyi.github.io/movie/ad-astra/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 17:28:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guobingyi.github.io/movie/ad-astra/</guid>
      <description>星际探索  布拉德·皮特，我喜欢的男影星之一。
 间隔1年之久，皮特终于出新片了，他的每部片子我都喜欢，毕竟演技实在太好了。
这部片子是分两段时间看完的，毕竟没有那么完整的时间来看，人到中年，你懂的。
我不知道，第一部分的感觉还不错，浩瀚无垠的宇宙，人们对外界充满幻想，而太空中操作的人，可以直接从太空掉入到地球。Roy是一名上校，负责太空中的事宜。和妻子的关系不是那么好，我原以为是太专注工作，看到最后才发现Roy是个好男人，不给别人添麻烦，最主要的是对自己的工作充满未知。
第二部分开始就有点压抑，谜底被逐渐揭开，原来项目最终的计划就是除去他父亲的项目。Roy开始回忆他父亲，原来父亲一直都是把工作放到第一位，为了证明外太空是有生命的，而为此抛弃了家人，抛弃了要回家的同事，一直在外太空研究。我觉得，这部片子没有非常华丽的打斗场面，没有非常多的特技，但是皮特的演技却让我所折服。每个眼神，每次对话都这样迷人，或许这个就是大牌，在枯燥中表现一切。
我喜欢这样的片子，像《僵尸世界大战》一样，皮特就是一个非常普通的人，而却完成了伟大的任务。《星际探索》也是一样，我有时真不能理解为什么会这样？但是，最终，从以人为本的角度来说，这就是最好的结局，而最后的那句话，也让人深思。“我们在忙于追逐未来，却忽略了现在；我们在期待未来，却忘记了现在；我们为什么而活，为了最亲近的人。”太过于将期待寄托未来，不然好好活在当下。
或许，最近的生活也让我非常迷茫，我不知道我该做什么，我该如何做？但是，生活还得继续。每天都在为未来买单，每天都提心吊胆，还不如实实在在的过好现在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴尔干边界</title>
      <link>https://guobingyi.github.io/movie/thebalkline/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 10:06:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guobingyi.github.io/movie/thebalkline/</guid>
      <description>巴尔干边界  战争，总是让人受伤。
 俄罗斯的电影不怎么喜欢看，原因很简单，就是不怎么喜欢俄语。
因为更多的时间看的是美剧，所以，对英语相对听起来好一点。
或许，有这样的态度，所以看起来还是有点感觉不好，当然，本身的配音感觉也没有处理好。
但是，正是因为这样，被剧情和视觉感染了。
0x00 开头 如果说开头很一般的话，我觉得一点问题都没有。为什么这样说？还是因为开头都非常老套，一个团队，参与了任务，任务失败，团队解散。刚刚的开始，从故事或者从镜头来说都非常老套，但是是俄罗斯人拍的，所以忍着看了下来。
0x01 正片开始 一般都是隔了几年，需要做重新组建团队，然后逐一找到成员，并且说明了一下，各自组员的状况。说明都过的不好，希望一雪前耻。
中间穿插着战争给人们的伤害。
 给人震撼的镜头01
 丈夫带着待产的妻子去医院，然后被轰炸，丈夫着急找到妻子，发现妻子已经被炸死，婴儿呱呱在哭，护士抱起婴儿，拉着丈夫离开，可是丈夫已经崩溃，站在原地发呆，又一轮的轰炸，整个医院被夷为平地。
 给人震撼的镜头02
 一个村子被屠杀，一个小女孩躲在了桌子下面，她的警察叔叔找到了她，并抱起了她。在一路上，看到的尸体刻目惊心。
 给人震撼的镜头03
 大巴车被拦下前，是一顿机枪的扫射。什么是战争，一下子就感受到了。
下车，全部跪地抱头。反面主角登场，逐一盘问。对牧师的那个镜头，太经典了。让牧师改变信仰的时候，我感觉到或许在死亡面前，有可能会改变吧。给我的结论是，信仰在国外的人，就想中国古代的节操一样重要，宁可死，也不会改变。
当然，女主太漂亮，也让士兵们冲动了一下。好在男主太厉害了。
 给人震撼的镜头04
 剧情是不分国界的，好人总是被坏人利用。而导演也将坏人刻画的非常深刻。
女主被抓了，原因是她在的医院是被坏人控制的，而且还是院长。
院长就出来了指责一下反面老大就死了，给我的感觉就是战争中是没有什么权利可言的，枪在谁手上，谁说了算。
逼问女主的时候，来个割喉，实在太恐怖了。女主的底线就是不能看着一个小女孩被处以极刑。
 给人震撼的镜头05
 虽然说6个人打100多人有点牛，但是看到的是，当装备压制的时候，还是可以的。
战争，就得有人要牺牲。但是，到看坏人被揍得很惨的时候，还是很爽的。
0x02 结束 老套的结尾。在千钧一发的时候，援军感到，最后的几个队员被救。
然后就是歌颂一下俄军的好。
0x03 总结 感觉这部电影在豆瓣上获得了7.5的分，还是比较中肯的。毕竟，近几年的战争电影太少了，而且让人感受到战争残酷的电影太少了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
